<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://paletree.github.io/</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2020-04-02T15:02:02.435Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://paletree.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://paletree.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://paletree.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://paletree.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[XFX，正义的捍卫者还是时代的可怜虫？]]></title>
        <id>https://paletree.github.io/post/xfxzheng-yi-de-han-wei-zhe-huan-shi-shi-dai-de-ke-lian-chong/</id>
        <link href="https://paletree.github.io/post/xfxzheng-yi-de-han-wei-zhe-huan-shi-shi-dai-de-ke-lian-chong/">
        </link>
        <updated>2020-04-02T14:11:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>微博原文：《227，是复仇者联盟还是废青大本营？——真的成杰思》<br>
这是一篇声讨无良水军的文字。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>微博原文：《227，是复仇者联盟还是废青大本营？——真的成杰思》<br>
这是一篇声讨无良水军的文字。</p>
<!-- more -->
<p>原文写的很有趣，一个标准的自媒体文章模板，不需要观点，稍微换几个词，一篇疾呼：管管饭圈，救救孩子的爆款文章即刻呈现。原作者的措辞即便搭配截然不同的观点依旧无懈可击，不愧是大V，我们一起看，一句一句改。</p>
<blockquote>
<p>变质了的网络运动，就很容易滑边，现在的一切，早就违背了最初的诉求。一篇以演员肖战为同人素材的少儿不宜的文章，无意中引爆了2020春天最无聊的网络运动。肖战粉丝对这篇文章的不满，据传是导致这篇文章所在的某网站国内无法访问的主要原因。传说肖战粉丝对这个网站进行了举报。这个网站的用户们炸了窝，认为精神家园被毁，誓言报复。</p>
</blockquote>
<p>变质了的追星，就很容易滑边，现在的一切，早就违背了最初的诉求。一篇以演员肖战为同人素材的文章，无意中引爆了2020的网络大战。肖战粉丝对这篇文章的不满，导致AO3被墙、lofter自危，大批作者自保。肖战粉丝对这个网站进行了有组织的集中举报。起初AO3用户们炸了窝，认为精神家园被毁，<s>誓言报复</s>开始抵制肖战毒唯粉丝，后来不断有新的圈子被卷入，路人参战。问：如何抵制一个群体呢？答：抵制肖战。</p>
<blockquote>
<p>于是在轰轰烈烈的报复行动中，<strong>227</strong>成了一个符号，一个象征。这里不仅仅是这个网站的用户。还有大量其他文化圈子的粉丝，因为肖战粉丝被塑造成疯狂举报全世界的NC。而每个圈子，又特别不喜欢被动出圈，所以产生了共情。</p>
</blockquote>
<p>于是在轰轰烈烈的抵制行动中，<strong>227</strong>成了一个符号，一个象征。这里不仅仅是AO3，lofter，b站用户。还有大量其他文化圈子和主流圈子的粉丝（电竞、漫画、慈善、抗击疫情、广告营销、zz、科学院士），而每个圈子，又特别不喜欢被动出圈，所以产生了共情——哦？这么巧，你们也在抵制肖战？。肖战粉丝举报圈子A，去圈子B哭诉，招募战力举报A；招募失败，去圈子C哭诉，招募战力举报A和B……直到26个字母都不够用的时候，肖战粉丝把自己塑造成疯狂举报全世界的NC。</p>
<blockquote>
<p>实际上，大批肖战粉也觉得很委屈，在他们看来，举报那么多文化圈是脑子有病才会去做的事，他们完全是被别人构陷了，给全社会造成了他们热衷举报的负面印象，总之众说纷纭，莫衷一是</p>
</blockquote>
<p>实际上，大批反xz斗士也觉得很委屈，在他们看来，搅和饭圈的浑水是脑子有病才会去做的事，他们完全是被xz毒唯拖下水，给全社会造成了他们重拳出击的负面印象，总之众说纷纭，莫衷一是。</p>
<blockquote>
<p>但在我看来，举报本身没有什么褒贬。甚至出发点也可以是善可以是恶，评价他们功过唯一的标准，是内容。所以我看了被举报的文章，以及国外的朋友给我发来了访问该网站的视频，确实对于未成年人来说，极不合适。而且似乎没有办法限制18岁以下的年轻人参与，所以我坚定认为，这样的举报，符合我国网络文化管理的一贯政策，挑不出毛病。</p>
</blockquote>
<p>但在我看来，举报本身没有什么褒贬。甚至出发点也可以是善可以是恶，评价他们行为的标准，不是内容，是目的。官方对于短时间大量集中举报的处理办法是：不管三七二十一，先封再说，这些创作内容没有越界，也得到了各路官媒的支持。举报自然没有毛病。团伙举报，恶意举报，滥用机制，这样的举报，完全背离我国网络文化管理的一贯政策，严正谴责。</p>
<p>至于成杰思老师看后大呼：不适和未成年人。我认为他老人家思想保守，还停留在《某医院真神奇》或者说解放前、未开化的年代，这样衰腐顽固的思潮，显然不适合与时俱进、但心智不完全成熟的青少年。所以，我提议：对成杰思老师的微博微信等各个自媒体平台添加18禁限制，避免对青少年儿童造成不良影响。</p>
<blockquote>
<p>私下里，你可以因为你喜欢的东西因为被举报而失去了，愤怒，抵制；但放到桌面上，对不起，请给我盘好。爱好和社会的公序良俗，肯定是以后者为先。</p>
</blockquote>
<p>私下里，你可以因为你喜欢的明星被恶搞，愤怒，举报；但放到桌面上，对不起，请给我盘好。爱好和社会的公序良俗，肯定是以后者为先。（这段话写的真好，都不用改的）</p>
<blockquote>
<p>但是网站用户似乎并不知道隐忍，他们大部分都是年轻人，小心翼翼守护着也许被老师、家长所不容的爱好集散地一旦失去了，就会觉得天都塌了，而他们也是相对比较自我的孩子，你动了我的奶酪，我就要毁了你。</p>
</blockquote>
<p>但是粉丝们似乎并不知道隐忍，他们大部分都是年轻人，小心翼翼守护着也许被老师、家长所不不理解的爱好集散地一旦有分吹草动，就会觉得天都塌了，而他们也是相对比较自我的孩子，你动了我的爱豆，我就要毁了你。</p>
<blockquote>
<p><strong>227</strong>事件，是以用户们大张旗鼓抵制肖战开始的，他们通过各种看起来不太光明磊落的手段，对肖战进行疯狂的报复，尽管很多人扬言：肖战确实无辜。但是，你的粉丝不让我好过，我就不让你好过，所以你的粉丝也不会好过。</p>
</blockquote>
<p><strong>227</strong>事件，不仅仅是xz粉丝攻击AO3开始的，他们通过各种看起来“光明磊落”的手段，对肖战的质疑者进行疯狂的肃清，（NGA有著名的整合贴，可以去看看）尽管很多人扬言：肖战确实无辜。但是，你的粉丝不让我好过，我就不让你好过，所以你的粉丝也不会好过。</p>
<blockquote>
<p>逻辑听起来似乎很熟悉，但肖战本人或许一头雾水，<strong>227</strong>一直秉承的粉丝行为，偶像买单，听起来似乎有点道理，但粉丝行为，偶像买多少单？怎么买？如果一个粉丝有几个偶像，是不是还要AA？</p>
</blockquote>
<p>逻辑听起来似乎很熟悉，但肖战本人或许一头雾水，xzf一直秉承的粉丝行为，偶像无辜，听起来似乎有点道理，但粉丝行为，偶像无辜？怎么无辜？如果一个偶像多少万粉丝？他们组织行动，摇旗呐喊，是不是还要先写公证书？<strong>我们为xz奔走呼号，安利吸粉，万一出了事，我们自己负责，与哥哥无关？</strong></p>
<blockquote>
<p>从<strong>227</strong>成军至今，拉起的理论大旗，没有一面是符合法律、法规、逻辑，于是显而易见，这个团队慢慢开始走向不可控制的深渊。</p>
</blockquote>
<p>至今，xz粉丝所作所为，没有一面是符合法律、法规、逻辑，尽是造谣、攻击、蹭热点……于是显而易见，事态慢慢开始走向不可挽回的深渊。</p>
<blockquote>
<p>有朋友给我看了他们某个行动小组的讨论内容，负责人在对“头目”们进行辅导，套路非常熟悉</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>1、国家马上就会支持我们，**官媒已有动态</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>2、从现在开始，矛头和风向要指向滥用公权力，可参考**的言论等等，语言老到，套路娴熟。</p>
</blockquote>
<p>（搞搞清楚先后，这叫还治其人之身）</p>
<p>不用无中生友给你看，全网到处都是，粉丝头子在对“小粉丝”们进行辅导，套路非常熟悉</p>
<p>1、这个这个还有那个抹黑我们xz哥哥，我们都去集中举报，步骤123456</p>
<p>2、矛头和风向要指向教育、对未成年人不利，可参考**的言论等等，语言老到，套路娴熟。</p>
<blockquote>
<p>而在他们的理论大旗里，也慢慢的掺杂进了许多令人担忧的内容。</p>
<p>1、他们想要绝对的创作自由，抱怨亚文化群里在国内生存空间狭小，认为国家管太多，社会风气不够开放。尤其是对于墙的痛恨，体现在大量学生朋友的表态中，令人细思极恐。</p>
<p>2、他们利用大量没有经过实证的虚假信息，对肖战进行大量的污蔑构陷。</p>
<p>3、他们盯着与肖战合作的商家，进行骚扰、威吓，威逼他们不得与肖战合作，扰乱市场秩序。</p>
<p>4、他们可能还只能用父母的零花钱，却活灵活现地描述所谓161家官媒公器私用与肖战背后的资本勾结，迫害年轻人。</p>
<p>5、他们掀起了党同伐异的恶劣风气，对持不同意见的人进行围攻、谩骂。</p>
</blockquote>
<p>而xz粉丝的所作所为，也慢慢的掺杂进了许多令人担忧的内容。</p>
<p>1、他们持有绝对的自我满足感，认为饭圈在国内生存空间无限大，认为路人zz太多，对“我家哥哥”不够了解。尤其是对“不感兴趣”之人的痛恨，体现在大量粉丝的表态中，令人细思极恐。</p>
<p>2、他们利用大量没有经过实证的虚假信息，对肖战进行大量的包装美化。</p>
<p>3、他们时刻关注肖战合作的商家，砸钱，刷量，扰乱市场秩序。</p>
<p>4、他们可能还只能用父母的零花钱，却活灵活现地描述所谓161家官媒公器私用与肖战背后的资本勾结，迫害上至抗疫烈士，央视媒体，下到吃瓜路人、自家同胞。</p>
<p>5、他们掀起了党同伐异的恶劣风气，对持不同意见的人进行围攻、谩骂。<strong>（这句话说的真好！）</strong></p>
<blockquote>
<p>关于他们逻辑的漏洞，我在前面几篇文章里已经说过了。俯拾皆是，几乎没有一个理论是合理的，但他们奉为圭臬，每个人像是复读机一样，重复的都是同样的论调</p>
</blockquote>
<p>关于他们逻辑的漏洞，全网到处都是。俯拾皆是，几乎没有一个理论是合理的，但他们奉为圭臬，每个人像是复读机一样，重复的都是同样的论调。<strong>（这段写的也真好，除了给自己以前的文章拉流量）</strong></p>
<blockquote>
<p>他们不热衷于学习基本文化素养，眼界狭窄、画地为牢，比如他们会说：把你写成风尘女子，对你生活又造不成影响！逻辑漏洞太明显。</p>
</blockquote>
<p>他们不热衷于学习基本文化素养，眼界狭窄、画地为牢，比如他们会说：把我家哥哥写成风尘女子，岂有此理！眼里不容沙子，哪怕是自己人（写同人的也是粉丝啊）。</p>
<blockquote>
<p>他们通识、常识教育欠缺，所以思路清奇，令人喷饭。比如他们一看到有官方媒体转发肖战工作室声明，就立刻脑补出他们是受了肖战背后资本的驱使</p>
</blockquote>
<p>他们通识、常识教育欠缺，所以思路清奇，令人喷饭。比如他们一看到有官方媒体转发肖战工作室声明，就立刻换词一边哭，一边洗。</p>
<blockquote>
<p>他们会剑走偏锋，无所不用其极，比如我受到了网络攻击我就要自残，极大地冲击着社会的神经。</p>
</blockquote>
<p>他们会剑走偏锋，无所不用其极，我家哥哥有风吹草动我就要重拳出击，极大地冲击着社会的神经。别人老家被掀了底朝天，多大点事，哪怕关己，高高挂起。</p>
<blockquote>
<p>我们来分享下，他们的几张海报，从行文，到遣词用句，到内中包含的深意，你是不是觉得，有内味了？</p>
</blockquote>
<p>图啊，有的是，我们都看腻了。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://i0.hdslb.com/bfs/article/8865be2ab15d805f50c2c7c5c65c04fa6989e6b1.jpg@1120w_970h.webp" alt="img" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://i0.hdslb.com/bfs/article/5a2aace0b08ee82cf5048f055b978a426a0122dd.jpg@1214w_1170h.webp" alt="img" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://i0.hdslb.com/bfs/article/376c96596f3236a294eecbd8d342f7f296bf25a9.jpg@1280w_950h.webp" alt="img" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>肖战的某些相关内容，也属于社会热点问题，161个蓝V予以转发，恰恰是关注热点。你能说娱乐圈热点不是社会热点？可就是这样一个最简单的举动，令孩子们脑补出一个资本下场勾结官媒，迫害热血青年的惊天大瓜！</p>
</blockquote>
<p>肖战的某些相关内容，也属于社会热点问题，161个蓝V予以转发，恰恰是关注热点。你能说娱乐圈热点不是社会热点？可就是这样一个最简单的举动，令可怜的粉丝孩子们脑补出一个官媒不懂法，央视净瞎说，全网路人联合迫害热血青年的惊天大瓜！<strong>（作者您真的太有才了，这一段我特别喜欢）</strong></p>
<blockquote>
<p>同样的喧嚣，同样的短视与逻辑缺失，同样的活在自己的世界里，这样的年轻人，我在湾湾看到过，我在香港看到过，我们管他们，叫做FQ。</p>
</blockquote>
<p><strong>（完美适配）</strong></p>
<blockquote>
<p>如果你是孩子的家长，如果你是老师，如果你是一个正直的社会人士，你能接受自己未成年的孩子奉包含少儿不宜内容的网站为精神家园？，你能接受孩子们整天在网络上啸聚开展所谓的运动与变革？你能接受有一波年轻人正在用捏造、无法证实的罪名去构陷、毁坏一个人？，你能接受他们满嘴谎言与荒谬，没有最基本的正常逻辑与三观？你能接受他们把网络粉丝之争演变为对国家文化制度、以及官资勾结的声讨？你能接受？你能接受？</p>
</blockquote>
<p>如果你是孩子的家长，如果你是老师，如果你是一个正直的社会人士，你能接受自己未成年的孩子信奉宛如邪教一般的精神家园？你能接受孩子们整天在网络上啸聚开展所谓的控评、打榜、安利？？你能接受有一波年轻人正在用捏造、恶毒的手段去吹捧、神化一个人？，你能接受他们满嘴谎言与荒谬，没有最基本的正常逻辑与三观？你能接受他们把网络粉丝之争演变为对国家文化、主流媒体、法律体系、科学工作者，乃至无辜路人的攻击和肃清？你能接受？你能接受？</p>
<blockquote>
<p>如果说部分肖战粉丝前期的无脑追随操心太多，还是中国网络生态的内部问题，而<strong>227</strong>各种戾气十足、借题发挥的举动，矛头显然已经指向了国家文化管理层面的各种问题</p>
</blockquote>
<p>如果说部分肖战粉丝前期的无脑追随操心太多，还是中国网络生态的内部问题，而<strong>227</strong>各种戾气十足、借题发挥的举动，终于把这些压抑的问题暴露了出来，矛头显然已经指向了国家文化管理层面的各种问题。</p>
<blockquote>
<p>长期以来，长辈们苦心孤诣营造的精神文化产品，走不进很多年轻人的世界，他们更加崇尚的，是所谓的自由，创作自由，访问自由，可是这个世界上哪来的绝对自由？就这个逻辑水平、就这个价值观，能顶得住有心势力的利用？</p>
</blockquote>
<p>长期以来，长辈们苦心孤诣营造的精神文化产品，走不进很多年轻人的世界，他们更加崇尚的，是包装出来的艺人，偶像，可是这个世界上哪来的完美偶像？就这个逻辑水平、就这个价值观，能顶得住有心势力的利用？</p>
<blockquote>
<p>问题真的很严重：他们最喜欢的球星，他们最喜欢的电影，他们最喜欢的网站，也许，都是别人的，如今他们叫嚣的自由，也是要向别人看齐的，因为在别人的网站上，什么都可以写，什么都可以看！我粗粗扫了一眼，看到好多个胆战心惊的名字，大惊失色，如果自由竟是这般放任，你为何还要生活在中国？我从一开始关注到现在，就没有看到<strong>227</strong>团队给出一个符合逻辑、符合法律，符合中国公序良俗的理论大旗</p>
</blockquote>
<p>（您这是抵制全球化，大清早就就亡了）</p>
<p>问题真的很严重：他们最喜欢的明星，他们最喜欢的电影，他们最喜欢的网站，也许，都是包装的的，如今他们幼稚的言行，也是向偶像看齐的，因为在别人的圈子，什么都可以编造，什么都可以迫害！我粗粗扫了一眼，看到好多个胆战心惊的名字，大惊失色，如果你家哥哥竟是这般完美耀眼，你为何还要洗白安利？我从一开始关注到现在，就没有看到肖战任何一个符合逻辑、符合法律，站的住脚的正面表率。</p>
<blockquote>
<p>这就是我，冒着私信里的谩骂与攻击，也要写下这篇文字的原因。</p>
</blockquote>
<p>蹭热点而已，您恐怕AO3是啥都不知道，也许远离国际社会，高唱《方舱医院真神奇》的好好孩子才是您心目中的模范青少年。</p>
<blockquote>
<p>中国社会，中国网络，可以允许年轻人不成熟，不理智，但决不允许集体作恶，绝不允许集体构陷，那将是一场灾难。</p>
</blockquote>
<p><strong>（说的真好）</strong></p>
<blockquote>
<p>我研究了很久的香港年轻人问题，我觉得很费解，明明自己的水平、视野都不行，却偏偏要走向社会舞台中央，张牙舞爪，一副很能的样子</p>
</blockquote>
<p><strong>这段说您自己呢？还是说xz粉丝呢？</strong></p>
<blockquote>
<p>而<strong>227</strong>的孩子们也有很多人说，不要以为我们一点浪花也掀不起</p>
</blockquote>
<p><strong>毕竟大半个互联网，官媒，央视都被迫加入227</strong></p>
<blockquote>
<p>所以他们必须要倒逼社会承认他们的自由，所以他们要把肖战逼到死路，却丝毫不吸取韩国网络暴力的教训，所以他们热血沸腾，高喊着同去同去，所以他们胆子越来越大，语言开始慢慢试探底线！</p>
</blockquote>
<p>XZ粉丝们必须要社会承认他们的爱豆，毫不吸取韩国网络暴力的教训，反而把肖战逼到了死路，所以他们热血沸腾，高喊着偶像不买单，所以他们胆子越来越大，捏造，迫害，开始慢慢试探道德底线！</p>
<blockquote>
<p>事到如今，再去揪出双方各自阵营里极端的个例，已经不能影响事件的走向。</p>
</blockquote>
<p><strong>不敢举例啊，NGA那边几千页整合贴，随便一条都能把xz打残，再起不能。</strong></p>
<blockquote>
<p>各种光怪陆离的借口，颠覆人心的三观，已经严重影响到整个社会的和谐</p>
</blockquote>
<p><strong>说得真好，点赞！</strong></p>
<p>所以，我，希望向全社会的正义之士呼吁，这样的饭圈，该结束了！所有的家长们，是该管管你们的孩子了！社会各界，是该想想办法了！<strong>（反复升华！管管饭圈，救救孩子）</strong></p>
<blockquote>
<p>如果你也赞同，请转发。如果你也需要捍卫自己的三观，请转发，请转发！</p>
</blockquote>
<p>要是没有这个标准结局，还以为您是迅哥儿再世呢</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[毕设周记_01]]></title>
        <id>https://paletree.github.io/post/bi-she-zhou-ji-_01/</id>
        <link href="https://paletree.github.io/post/bi-she-zhou-ji-_01/">
        </link>
        <updated>2020-04-02T14:01:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>这是我的第一篇毕设周记</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这是我的第一篇毕设周记</p>
<!-- more -->
<p>尽管肺炎疫情严峻，如今已经有好几万人，情况不容乐观。我若是想返回学校，至少可能还需要一个多月的时间，我这一周主要的任务是把目前手中的论文、几篇英文论文的翻译，尽可能的准确的拿下。顺便一提，居家搞毕业设计的条件相当勉强，也很堪忧。就目前的情况来看，应该（希望）能够在3月15号左右把疫情基本消灭，然后大学生3月底能够回到学校。</p>
<p>现阶段我的工作主要是论文的翻译资料的整理和初步学习。另外，就安卓开发而言，我的经验和技术还远远不够，还需要学习。</p>
<p>说回文献的翻译，我采用的最基本的方案是首先通读一遍论文原文，尽可能的去理解原作者的意思，针对一些生僻的词，去重点去认识一下然后自己左手开始翻译出行逐段翻译，针对一些特殊的、不符合语法规范的长难句，尝试积翻，在理解句子意思的前提下，对这句话进行意译。</p>
<p>整个过程看起来是比较顺利的，但是难点在于你拿到的论文可能格式各种各样，对论文进行一个预处理是一个非常麻烦的工作，前期过程中我也遇到了很多的碰壁，吃了很多的亏，最后找到一个比较稳妥的方案，对于CAJ格式的论文，使用知网提供的官方工具，cajViewer对pdf进行打印，并且切换到模拟打印机Adobe  printer，以pdf格式输出。首先我使用专业软件Adobe Acrobat Pro DC对pdf格式的文档进行转码，到可编辑的word文档格式，才能有后续。</p>
<p>尤其在很多情况下，当你把原作者的论文读过3~5遍左右，基本就能够拿到作者的核心观点，你就有一个思路，知道作者是在围绕着什么讲，了解了作者的叙述逻辑，就你翻译不会偏离太多。</p>
<p>到这一步为止，如果是作为自己学习理解用的话，其实已经你的翻译草稿已经足够了，但是如果要作为学术翻译材料文献提交，那么还需要进一步的优化和调整。</p>
<p>给我印象比较深的一篇文章是阐述root改变安卓手机，甚至能够提高整体安卓系统安全性的一篇论文。作者的叙述逻辑非常的清楚，他围绕着合理使用root，能够从各个方面提高手机的安全性，做了非常全面而且充分的阐释。但是比较令人头痛的是，这个作者有严重的个人口癖或者说语法、用词爱好（当然也有可能是我的学习不到位），全文中作者使用了大量的ness后缀的复合词，有一些是确实有这个词的，然后有一些是临时组装的，造成不小的阻力。</p>
<p>总之，这就是第一周，先就这样。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>